<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>r-markdown on Vinicio Coelho Lima</title>
    <link>https://viniciovcl.github.io/viniciovcl/tags/r-markdown/</link>
    <description>Recent content in r-markdown on Vinicio Coelho Lima</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://viniciovcl.github.io/viniciovcl/tags/r-markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Otimização do Custo de Extração por Arraste</title>
      <link>https://viniciovcl.github.io/viniciovcl/otimiza%C3%A7%C3%A3o-do-custo-de-extra%C3%A7%C3%A3o-por-arraste/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://viniciovcl.github.io/viniciovcl/otimiza%C3%A7%C3%A3o-do-custo-de-extra%C3%A7%C3%A3o-por-arraste/</guid>
      <description>1) Problema proposto A área a ser trabalhada pela equipe de planejamento florestal encontra-se localizada no projeto Ferradura, sendo selecionado apenas talhões com idade superiora a 5 anos. O mapa na Figura 1 é uma representação da área em análise, que compreende um total de 90 talhões e 4.561 ha com plantio de Eucaliptus spp.
O objetivo é definir a localização e a quantidade de pátios de estocagem necessários para a colheita de um talhão do projeto, tendo em vista o menor custo da operação de extração por arraste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cubos de dados para análise de séries de imagens de satélite</title>
      <link>https://viniciovcl.github.io/viniciovcl/cubos-de-dados-para-an%C3%A1lise-de-s%C3%A9ries-de-imagens-de-sat%C3%A9lite/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://viniciovcl.github.io/viniciovcl/cubos-de-dados-para-an%C3%A1lise-de-s%C3%A9ries-de-imagens-de-sat%C3%A9lite/</guid>
      <description>No contexto de sensoriamento remoto e observação da Terra, spatiotemporal array refere-se a matrizes multidimensionais onde duas dimensões representam as dimensões espaciais do raster e o terceiro o tempo (ou a banda). Essa abordagem permite otimizar o acesso e a recuperação de informações específicas em determinados momentos ou locais para séries espaço-temporais.
Na estrutura de um cubo de dados raster também são considerados cubos de dimensões superiores (hipercubos), como um cubo de cinco dimensões onde, além do tempo, a banda espectral e o sensor formam dimensões.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
